二十年後美孚新邨會變成點？

廿年後就七十年樓

而家每次過去都有時光倒流嘅感覺

貴過而家

重建 每棟起返五十層以上

變左美孚舊村

變公屋

全部大陸人

重建

邊個負責重建，會唔會有d廢老頼死唔走？

改大地積比率 政府優惠下補地價

其實你知唔知尖沙咀重慶大廈同美麗都大廈已經60年樓齡
中環中銀舊總行69年樓齡 盈置大廈57年樓齡
深水埗維記豬潤麵果座唐樓7x年樓齡添
仲未計好多區工廠大廈都50-60年樓齡
美國紐約帝國大廈87年樓齡

如果你覺得樓齡高=急樓唔住得人 咁全香港都好危險 你返緊工果廈工廈/商廈隨時冧 你出街行商場都好危險 周圍都唔好去日日係屋企包你安全

好鍾意舊樓
但我發覺現今大部分人覺得新就等於正
你睇下啲新盤銷情就知

而家嘅八文樓

好多人唔用腦
以為只有新樓先做到30年按
又以為樓齡同按揭成數有直接關係 以為只有新樓可以做80%-90%按揭

但事實係45年樓都做到30年按揭
同埋樓齡只影響按揭年期並不影響按揭成數
樓價先影響按揭成數

星期一整水喉 星期三整地板 星期五整外牆 星期日整天花

D人萬八九蚊曼哈頓一定唔用腦

講真 咁多年嚟一路keep住有小修小補
依家完全唔覺有50年樓齡

加埋交通 配套 車位 樓面四正各樣
好過住納米cheap料新樓多多聲啦下話

利申：住咗美孚1x年

你講緊日出康成 南浪海灣 半山壹號？

你其實住過舊樓未？

買新樓/樓齡新既樓不等於唔用腦
但無錢只買得起舊樓但又以為舊樓做唔到高成數長年期按揭所以唔去考慮舊樓既人就一定係唔用腦既智障

十年前住都覺得好舊
果陣仲要住頂樓
返屋企要去19樓再行樓梯上
入面黑黑暗暗殘殘舊舊
Lift都困過幾次
不過而家翻新左都ok

貴到痴線

on9 樓豬唔拎太古城黎講?

重有山頂個堆

快啲冧

去過奧地利探個朋友
佢租間apartment 住
樓齡接近200年
只要有定期維修
我諗大家唔使太擔心美孚新邨

樓齡唔係主要問題
最大問題係嗰啲咸水樓

北京紫禁城600年樓齡
日本皇居江戶城400年樓齡
唔講咁遠
香港禮賓府1851年落成
157年樓齡
HKU main building 1912年落成
107年樓齡

話50年樓齡就係危樓果d人應該不適宜係地球生活

冇錯 早排問左 我美孚新邨單位 仲可以按到4成 最盡

其實而家都美孚舊村
過多20年變美孚古村

聞說早兩年換哂所有lift,仲唔洗夾錢啊………………

其實真係睇你買邊期嘅樓
最舊一期68年入伙就已經過50年
但最新八期78年先入伙 啱啱先40年樓齡
好多樓都唔只40年啦

噉對個環境都好啲嘅，唔會咁密，最好重整埋荔枝角大橋同交匯處

應該會變水泉澳邨

個地點太正
btw 住唔起

建築標準，材料都唔同。冇得咁類俾。

咩標準都好，50年前既建築技術應該好過，三幾百年前？

紫禁城，木結構冇火燭，白蟻閒閒地頂幾千年

帝国大廈，石屎包工字（大條过你个人），起碼頂二，三百年

美孚． 鹹水溝紅毛泥 包鋼筋仔（ 幼過你手指）, 你自己諗諗啦

之前睇過間尚悅天花板起左個幾十cm 既大pok ,漏水問題
然後地腳線爆晒晒出黎，外牆滲水
都唔明點解業主可以執都唔執就放盤
呢啲幾年樓都要執外牆天花地板真係算奇粑

舊時五十年樓安全過而家五年

工廠區，不了

爆曬地積比啦 無人收架啦

一大陣窮酸味

去歐洲行一轉 四圍都係幾百年樓齡

美孚新村係咪咸水樓來架

人地欧洲個啲多數系砌石當然唔會好似美孚咁鋼筋生銹 石屎老化啦

好心唔好咁無知 一味吹捧舊樓啦

重建成 美孚皇朝

美孚第一期擺耐d ga 應該 因為第一期係鬼佬建築商起 用料 耐用 其他就

香港濕氣重，啲樓真係捱唔到咁耐
你講嗰啲全部得三幾層，固然冇事
但香港啲建築水準大家有目共睹。得閒去吓土瓜灣馬頭圍睇吓啲六七十年樓再講啦～
Stockholm 舊區啲4/500年樓絕對穩陣過香港6/70年樓

有人住， keep 住維修，冇漏水問題， 100年都唔會冧

主力柱、樑果d 鋼筋成吋粗。 爆石屎既話只要打清左佢做、補鋼筋，又幾十年

你唔識補鋼筋姐， 打晒d 爆既石屎出黎、扎返d 新鋼筋入去，再批返。一棟樓，只要有妥善維修， 100年閒閒地

淡水起既水泥樓，理論上用到150年

香港既樓係有ICAC至回歸前質素係最好既。
所以宜家既新樓出事都未到美孚新村最新個幾期出事

所以有錢 買美孚新村最新個幾期好過新樓

其實日本好多樓都超過一百年樓齡

不過咁樣 有段時間唔住得人

第一期係貪污既黑暗年代，係唔係淡水樓

你知唔知淡水同咸水起樓個分別

可以一層層咁做上去。

危樓要拆重建

樓底低

做過50年以上樓既裝修， 除左樓上漏水果part 有爆鋼筋之外， 其他地方d 石屎仲硬到仆街

可能佢屋企都幾十年樓齡
捐返入老母個洞最安全

d 樓唔會冇聲冇色就冧， d 石屎爆晒出黎、鋼筋外露都唔維修，咁就抵死啦

填海起番黎 好多年前聽過幾次沉咗少少 又有鹹水樓傳說
點解大家好似好肯定真係好穩陣咁
我唔知點解每次到美孚感覺都有啲不安

變成點，你都買唔起啦

唔駛得廿年依家都係

九龍半島漆咸道以東同渡船街以西都係近50-60年填海填出來
即係成個九龍站柯士甸站同三號幹線都係填海地 渡船街以前係海旁
成個尖東都係填海地 漆咸道以前係海旁

港島就成個北邊海岸線都係填出來

好似真係無人知鋼筋混凝土係有100年期限
不過帝國大廈都未有事唔駛怕

我當你唔會林落嚟 當你捱到100幾年 咁但係點做按揭？ 做唔到按揭邊度有成交？冇成交搵鬼買 ？ 層樓即買即負資產

喂大佬，我屋企住康城，乜事都無喎，唔好拉埋落水喎

屌你 我屋企層樓升咗幾倍啦

美孚好正
岀世住美孚新邨住到而家
20年好有感情
又有野食又夠靜又有公園
交通又方便
我屋企三四代都住個到
我老豆話佢細個住個單位露台岀面就係海皮
成日一係sofa食完蘋果嚟手就dump岀去

重建 豆腐渣

佢意思係長實樓 如果你嗰度都係長實 就自求多福啦

美孚係香港最早起嘅樓宇
講用料鋼水97前應該仲好過而家
我屋企其中一個單位係買樓花
一直住到而家都無咩大問題

老母個閪坐底都四五十年樓齡啦下話

呢樣真
是誰令香港人無晒應有的信心？

美孚舊村

有親戚住果頭
上次入去全部阿伯阿婆
後生仔都四十以上好冇活力

二十年後再一起（樓）

反正我而家人在瑞典 理撚得你

你幾時去
你試下平日4,5點
啲校巴一車車咁

>即係成個九龍站柯士甸站同三號幹線都係填海地 渡船街以前係海旁
唔係好啱，Grand Austin 係海旁，柯士甸站西半至係南塘避風塘，同埋有海堤包實；反而再早啲渡船街八文樓同佐敦道碼頭填海地新過呢段廣東道

咁梗係有細路
我既意思廿幾三十啱啱成家嗰d好少
除非痴屋企住

[edit]
> 九龍半島漆咸道以東係近50-60年填海填出來
明顯唔啱，漆咸道南冇搬或者擴闊過，呢度係九鐵路軌同調度場，比你想像中闊，當時海岸線係康宏--永安廣場

老人村不如擔心吓廿年後會增加幾多間凶宅好過啦(早幾日又一單)

睇年份啦，又係你自己講50-60年前，九鐵英段幾時起呀

[edit] 你講到新填地街年代噉渡船街都係海

Same,一出世就住美孚好舒服

張相係1960年左右 大約60年前

我就細個07年先來住個到都好正 個陣買好平買間三房一套 都係350萬左右

自己慢慢睇source ok？ 你張地圖係1845

學到野

你睇開果段萬里長城係修復好比遊客玩，建議你睇埋其他段

連登之前要有個邨友tg group

你太天真了
當十幾廿年後全香港大半樓都係60年樓齡以上
咁銀行係咪唔洗做生意？

其實HKMC早幾年先將按保年期上限由（70減樓齡）改成（75減樓齡）

一切都係以賺錢行先
高樓齡既樓做唔做到按揭係視乎銀行同HKMC想唔想做生意

嘩，聽完連登專家分析
好似紥營穩陣啲
專家門有無實淨既營推薦？
最好可以分期

真
淘寶

所以d 傳統舊區咪重建lor 新世界中心咁大座野 都用差不多10年重起

問題係香港唔做

對住公路 工廠區不了

2000萬？

美孚個公園真係好正

你講緊四小龍？

九龍站依家變左邊境購物城
連登仔一樣睇唔上眼

半山壹號出名到咁

宋城復活

佢地最後全港私樓冧哂啦

所以自從高登sms同連登大量放入幼蟲小乎雞入黎後。整個文化同風氣，及最重要o既質素都冇撚哂。
以前膠post係擺明玩膠搞下笑，而且係堅文盲井底。。

呢度所有人掛，你150 年後叫個孫個孫開post 問仲好la.

唔開關我地年代事了

你睇下油尖旺啲樓有冇問題呀？最多改名叫美孚老村

莫講話連登仔
好多人買一百幾十蚊野就左計右計 買幾百萬既樓就變左弱智仔

早幾日仲有個大學畢業做左五六年野既朋友問我「三十年樓齡私樓咁撚舊 係咪做得七成按揭同埋好短年期」

我好認真地同佢講話買樓唔適合佢
佢做一世租租算鳩數

結果今日佢同我講買左大西北新樓
無問agent拎回佣之餘仲要on99揀建築期付款
直至我提醒佢佢先知如果揀建築期付款 入伙時樓價跌就要補差價先做到按揭

歐洲好多樓閒閒地過百年 又咪係仲住緊人
行步路都可能踩緊歷史古蹟 又咪係咁行

最緊要維修保養得好就冇問題

好似馬頭圍咁

有冇廿層樓高先？

由地鐵站返屋企經過記得抬高頭睇清楚有冇突然間有舊石屎跌落來

美孚勁撚多賓妹20年後應該淪陷

你以為新樓唔駛整?

睇完再講

無得輸

其實呢個係呃鳩人拆樓嘅慨念